中國緊急止血！上證50ETF今日起暫停開新倉以防惡意沽空

美中貿易戰突生變，美國總統川普5日推特威脅再對中國商品加稅，撼動中國股市，昨上海證券交易所緊急宣佈，明（7）日起限制暫停2019年5月到期的上證50ETF認購期權合約之買賣開倉，只可平倉交易。

公告中稱，未平倉上證50ETF認購期權合約數量為139.77萬張，對應的合約標的總數為上證50ETF流通總量的79.05%，超過75%，據相關辦法，需待該比例下降至70%以下，次交易日才能買入開倉和賣出開倉。限制開倉期間僅可對該合約進行平倉交易。

《彭博》指出，美國貿易代表萊席爾稱計劃週五開徵懲罰性關稅後，Xtrackers Harvest滬深300 ETF在紐約盤中跌5.1%、盤後交易中一度下跌1.6%；規模63億美元的iShares安碩中國大型股ETF盤中跌2.6、%盤後一度下挫1%。

此外，《彭博》認為今日中國A股開盤，投資人將密切關注中國科技股和電信股，為週一打擊最重的2個板塊，如蘋果（Apple）供應商和中興通訊可能會看到進一步的疲軟。其他值得關注的股票包括豬肉生產商萬洲國際、航空公司和中國家庭用品出口商。

惡意沽空

通常限制咁多反而會搞到仲跌得仲甘....次次都係

可能隔多陣就會加埋緊緊急通告
邊個撚樣沽現貨就拉去受靶

咁撚樣除左愛國人士，仲有邊個敢投資

玩到熄機
真係好有大陸味

請問點樣做到善意沽空？

愛國人士快D善意買入啦

厲害了我的國

經濟咁好怕咩人沽空

惡意買入得唔得？

如果我既沽空係善意呢？

唔比你走呀，死未

佢話你惡意就惡意

笑到gapgap聲

支那唔准沽
咁會去邊沽
恆指?!?!?!

如果恆指想畀個價
我想可能係4個位！

如若屬實
中國將成最大贏家

領導啲沽空就係善意

我祈完禱先沽得唔得

有特色

今日睇大戲

唔沽空囉

又黎只可買不可賣

遲下會變到只要一日唔開市 一日都唔會跌市

白痴中共， 斬腳趾避沙蟲， 大陸唔畀人沽空做對沖， 港股一定首當其衝

以後所有證券都唔俾賣 咁咪唔會跌囉

不如唔開市

支那有智慧就唔會叫支那

爆未啊 亂鳩咁黎

違共產黨意=惡意

上海超越香港
國際金融中心

愛國既預撚咗啦

爆了

大陸真係好on9

美國嗰頭先話你支那係雞，你口講會改，但轉頭就張開雙腿。

嘩，中國又贏

當一個產品唔比沽空，
外國大鱷野會點做?
當然係去有得沽嘅地方套利賺一筆

爆得

又嚟

即係又大跌 ...

相信習帝， 相信黨

搵鬼同你買咩

邊間券商敢做大鱷生意， 隨時被失蹤

香港今日又大跌了

就算唔限嗰陣都淨係得愛國人士買

星期五就知咩事
重點美國是咪黎真

你沽就係惡意
你要同黨共同進退

強制結匯 全民供股

黨只准自己沽做對沖
賤民仲算係同路咩

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

戇撚鳩大陸邊有得輸 跌連賣都唔比你賣
香港樓遲下都可以 買都唔比你買

等同87股災停市四日一鳩柒樣

習帝面前， 連丁蟹都無佢乎

領導級可善意沽空

要先讓一部分領導先沽

次次都係咁架啦 依種新聞都見過四五次

只許升不許跌

好辦法喎

又黎暴力救巿，沽既打靶。

執七咗佢咪沽唔到囉

鄭少秋日前出席活動時問及有否擔心「丁蟹效應」再現，他回應指，自己早已破了詛咒！更明言大市會升，現在要快快補倉，他本人也有買些藍籌銀行股穩陣收息。至於「丁蟹效應」會否借「五窮說」再度應驗，當然要拭目而待。

係就正

中國式股票市場
升可以買
跌唔可以賣
但大量垃圾企業唔派股息
所以俾錢買d數字番黎見住佢上上落落，又換唔番錢番黎

真係好fun

沽空係點分善意定惡意

外資上個月已大規模走貨，理撚得你，咁叻你自己買番上囉

咁把炮禁埋香港沽空唔俾開市丫笨，反正逃犯條例過埋你鍾意點拉都得

但我係帶著善意咁去沽空

你懂不懂规矩

善意沽空可以嗎？

你買升都要對家買跌，唔比沽對方又點買升

領導沽貨係善意
最近賺夠了，比啲機會散戶賺

“公告中稱，未平倉上證50ETF認購期權合約數量為139.77萬張，對應的合約標的總數為上證50ETF流通總量的79.05%，超過75%，據相關辦法，需待該比例下降至70%以下，次交易日才能買入開倉和賣出開倉。限制開倉期間僅可對該合約進行平倉交易”

唔明？

因為有79.05%嘅合約喺五月，所以唔比再開？

張賭台成日改規舉

買中圍色唔賠，買中大細都唔賠

耶穌報夢叫我沽

其實單野係技術問題聽講，因為期權交易數已多過市面流通ETF某個level。

好計謀

增發單位係支那應該要好耐，唔似非支那地區咁簡單咁快

你只可以用更高價格買現貨

輸打贏要
賴皮
又小氣又玩唔起
中國特色的金融體系

關左成個股票市場咪唔會跌囉，又贏

台狗D新聞真係好低質 起埋D咁on9既標題
期權合約長短倉數量永遠係一樣 點撚樣叫做止血防止沽空

止蝕離場又點會惡意呢

反而想知A股大户星期一輸幾多

返支那啦

唔投資？ 拎槍迫你投資
唔投就抑鬱喇

係某D地方信教先大罪

只許升不許跌
唔怪得俾人撚到你仆街啦

東西方股票市場分野在於西方會定期俾股災大家重新洗牌，東方係唔俾股災，但係會變長期病，好似日本同支那咁

甘你xx

要相信国家呀

衰在大把人衝埋去買

唔比沽空喎，仲唔升硬？

陽光股市。

假愛國嘅根本唔會買
真愛國嘅無錢買

得大陸狗先可以將呢d野反其道而行
遲d佢都比你沽 一係只沽10%
一係改股市數字 全球下跌得大陸個版顯示係上升

講個笑話
金融中心

乜撚野 突生變 ？
繁體中共

仲話發展金融

隨時熄機，富有澳門賭場特色

難怪中國人咁中意黎澳門賭
公平好多